<resources>
    <string name="app_name">Astana Sightseeing</string>
    <integer-array name="arrOfPIds">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
        <item>9</item>
        <item>10</item>
        <item>11</item>
        <item>12</item>
    </integer-array>

    <string-array name="arrOfPNames">
        <item>«Хазрет Султан» мечеть</item>
        <item>«Нур Астана» мечеть</item>
        <item>Хан Шатыр</item>
        <item>Мега Астана</item>
        <item>ТРК Азия Парк</item>
        <item>Астана Опера</item>
        <item>Монумент Байтерек</item>
        <item>Думан</item>
        <item>Дворец мира и согласия</item>
        <item>Национальный музей</item>
        <item>Ледовый Дворец «Алау»</item>
        <item>ТРК Керуен</item>
        <item>Астана Арена</item>
    </string-array>

    <integer-array name="arrOfPPics_main">
        <item>@drawable/hazret_sultan_pic</item>
        <item>@drawable/nur_astana_pic</item>
        <item>@drawable/khan_shatyr_pic</item>
        <item>@drawable/mega_astana</item>
        <item>@drawable/asia_park</item>
        <item>@drawable/astana_opera</item>
        <item>@drawable/baiterek_monument</item>
        <item>@drawable/duman_astana</item>
        <item>@drawable/piramida_astana</item>
        <item>@drawable/muzei_astana</item>
        <item>@drawable/alau_astana</item>
        <item>@drawable/keruen_astana</item>
        <item>@drawable/astana_arena</item>
    </integer-array>


    <string-array name="arrOfPHistories">
        <item>
            Хазрет Султан - соборная мечеть в Астане, вторая по величине мечеть в\n
            Центральной Азии после мечети в Туркмении «Духовность Туркменбаши».\n
            Она может вместить пять тысяч молящихся, а в праздничные дни — до 10 тысяч человек.\n
            Площадь всей мечети Хазрет Султан составляет свыше 13 гектаров, а площадь сооружений\n
            составляет 17 700 квадратных метров.6 июля 2012 года в 12:30 состоялось открытие\n
            соборной мечети «Хазрет Султан.
        </item>
        <item>
            «Нур Астана» мечеть - Высота мечети 63 м и составляет 6,7 гектаров, а общая площадь\n
            равна 3930 кв. метров. Открытие состоялось 22 марта 2005 года. Вместимость человека 10000.
        </item>
        <item>
            «Хан Шатыр» - словосочетание из ряда "Царь-колокол", "Царь-пушка", т.е. Хан Шатыр - "Хан среди шатров") —\n
            крупный торгово-развлекательный центр в столице Казахстана Астане. Открыт 6 июля 2010 года. Общая площадь\n
            Хан Шатыра — 127 тысяч квадратных метров. В помещении размещены рознично-торговые и развлекательные\n
            комплексы. В том числе супермаркет, семейный парк, кафе и рестораны, кинотеатры, спортивные залы, аквапарк\n
            с искусственным пляжем и бассейны с эффектом волн, служебные и офисные помещения, паркинг на 700 мест и\n
            многое другое.
        </item>
        <item>
            MEGA Astana (Ме́га Астана́) — крупный торгово-развлекательный центр. Открытие торгового центра состоялось\n
            25 октября 2007 года.  Общая площадь ТРЦ равна 34 500 м², а коммерческая площадь составляет 22 640 м². \n
            В нём расположено 87 бутиков, гипермаркет площадью 2700 м², гипермаркет игрушек и детских товаров, \n
            детский развлекательный парк, 6-зальный кинотеатр-мультиплекс, ресторанный дворик на 360 мест, \n
            9 кафе и ресторанов. Автомобильная парковка центра рассчитана на 510 мест.
        </item>
        <item>
            ТРК Азия Парк- крупный торгово-развлекательный центр. Открытие торгового центра состоялось  17 декабря 2009
            года. В нем расположено продовольственный супермаркет «Алма», киноцентр «Арман 3D»,семейно-развлекательный
            центр «Baby Park»,ресторан с видом на левобережье «Sky Bar», фитнес клуб «Fitness First», детский универмаг
            «Золотой ключик».
        </item>
        <item>
            Астана Опера- Национальный академический театр оперы и балета. Открытие состоялось 21 июня 2013 года.\n
            Театр раскинулся на участке почти в 9 гектаров. Площадь самого здания равна 64 тысячам квадратных метров.\n
            Из них около 3000 квадратных метров занимает сценическая зона.\n
        </item>
        <item>
            Монумент Байтерек - Высота сооружения составляет 97 метров, с шаром, венчающим конструкцию — 105 метров.\n
            Диаметр шара 22 метра. Монумент был построен по инициативе президента Нурсултана Назарбаева, как символ \n
            переноса столицы из Алма-Аты в Акмолу в 1997 году. В центре установлен деревянный глобус с автографами \n
            представителей 17 религий Мира, символизирующий единство всех религий. Открытие состоялось 30 августа 2002 \n
            года.
        </item>
        <item>
            Думан - Океанариум развлекательного центра «Думан» на сегодняшний день является первым и пока единственным\n
            в СНГ. Это - единственный океанариум в мире, расположенный самого океана на расстоянии в более чем 3 000 км\n
            . Объем воды в казахском океанариуме - 3 миллиона литров. Для его создания специально были завезены 120 тонн\n
            морской соли. В океанариуме живет более 2 000 разновидностей морских жителей, представителей морской фауны\n
            из различных частей мира. В нем расположено магазин сувениров, кафе, зоопарк -экзотариум, театра\n
            аниматрониксов «Джунгли». Открытие состоялось в мае 2003 года.\n
        </item>
        <item>
            Дворец мира и согласия — пирамида, создана специально для проведения «Конгресса лидеров мировых и традиционных\n
            религий». Пирамида — центр религиоведения и веротерпимости. Вмещает концертный зал на 1500 мест. Пирамида стала \n
            символом единения различных религий, этносов и культур, открытости народа и государства всему миру. Площадь \n
            Пирамиды 28 тыс. кв.м., «Дворец Мира и Согласия» — это оснащённые современным оборудованием конференц-залы и \n
            выставочные зоны, художественные галереи, презентационные комплексы и многое другое. Вместимость Концертного \n
            зала 1350 зрителей. Открылось 1 сентября 2006 г.
        </item>
        <item>
            Национальный музей — Национальный музей Республики Казахстан— был открыт 2 июля 2014 года. Музей был создан\n
            как итог государственной программы «Культурное наследие». Является самым большим музеем в стране. Общая \n
            площадь земельного участка 9,9 га, площадь строений 74 000 кв м, площадь экспозиции 14 095 кв м.\n
        </item>
        <item>
            Ледовый Дворец «Алау» — крытый конькобежный стадион в Астане, Казахстан. Спортивный комплекс, предназначенный\n
            для организации соревнований по конькобежному спорту и организации тренировок по мини-хоккею с мячом, хоккею \n
            с шайбой, шорт-треку, кёрлингу, фигурному катанию. Ледовая арена состоит из 400-метровой ледовой дорожки с \n
            трибунами на 7 500 мест. Открылось в 2011 году. Вместимость 8000 зрителей.
        </item>
        <item>
            ТРК Керуен -  крупный торгово-развлекательный центр. Открытие торгового центра состоялось 15 июля 2009 года.\n
            Общая площадь ТРЦ равна 58000 кв м. В нём расположено магазины, гипермаркет, 7-зальный кинотеатр, кафе и рестораны.\n
            Автомобильная парковка центра рассчитана на 450 мест.
        </item>
        <item>
            «Астана Арена» — стадион вмещающий 30 000 зрителей. Стадион изначально, как и в официальный день открытия, назывался\n
            Стадион Кажымукан в честь известного борца Кажымукана Мунайтпасова. Позднее стадион приобрел своё нынешнее название\n
             Астана Арена. Стадион, в первую очередь, ориентирован на футбол, но легко может быть адаптирован и для других спортивных\n
            мероприятий, включая любимые виды спорта в стране – борьбу, дзюдо и бокс. Открылось 3 июля 2009 года. Иногда можете\n
            любоваться концертом проведенных звезд из разных стран.
        </item>
    </string-array>


    <string-array name="arrOfPLats">
        <item>51.125488</item>
        <item>51.126582</item>
        <item>51.132539</item>
        <item>51.145503</item>
        <item>51.128233</item>
        <item>51.135319</item>
        <item>51.128300</item>
        <item>51.149000</item>
        <item>51.123135</item>
        <item>51.118491</item>
        <item>51.104892</item>
        <item>51.128128</item>
        <item>51.108224</item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="arrOfPLons">
        <item>71.471935</item>
        <item>71.415737</item>
        <item>71.403822</item>
        <item>71.413648</item>
        <item>71.411798</item>
        <item>71.410650</item>
        <item>71.430500</item>
        <item>71.415489</item>
        <item>71.463532</item>
        <item>71.469652</item>
        <item>71.405066</item>
        <item>71.425365</item>
        <item>71.402636</item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="arrOfPAddr">
        <item>пр. Тауелсыздык, 48, Астана</item>
        <item>Қабанбай батыр көшесі, 36.</item>
        <item>Пр. Туран 37</item>
        <item>Коргалжинское ш. 1</item>
        <item>пр. Кабанбай Батыра, 21</item>
        <item>ул. Кунаева 1</item>
        <item>Левобережье, 1</item>
        <item>Коргальджинское шоссе</item>
        <item>просп. Тауелсиздик 57</item>
        <item>Пр Тауелсиздик 54</item>
        <item>Пр Кабанбай Батыра 47</item>
        <item>Ул Достык 9</item>
        <item>Тұран даңғылы 48</item>
    </string-array>

    <string-array name="arrOfPPhoneAddr">
        <item>+7 7172 42 24 55, +7 7172 42 41 77</item>
        <item>8 (7172) 44-58-48, 44-61-65 </item>
        <item>+7(7172) 574-941, -942.</item>
        <item>8 (717) 279 0990</item>
        <item>8 (7172) 97 87 67</item>
        <item>+7 7172 709 600; +7 7172 709 612</item>
        <item>+7 (7172) 44 64 72</item>
        <item>8 (717) 279 1500</item>
        <item>8 (717) 274 4744</item>
        <item>8 (717) 291 9035</item>
        <item>+7 (7172) 706-722, 706-802</item>
        <item> +7 (7172) 79 55 20, 79 55 22</item>
        <item>8 (717) 270 2662</item>
    </string-array>

    <string-array name="arrOfPWebAddr">
        <item>www.muslim.kz</item>
        <item>nurastana-05@mail.ru</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
        <item>None</item>
    </string-array>


    <string-array name="arrOfPHrs">
        <item>10.00-18.00</item>
        <item>10.00-18.00</item>
        <item>10.00-22.00</item>
        <item>10.00-22.00</item>
        <item>10.00-22.00</item>
        <item>10.00-18.45</item>
        <item>10.00-21.00</item>
        <item>10.30-20.30</item>
        <item>10.00-18.00</item>
        <item>10.00-18.00</item>
        <item>9.00-23.00</item>
        <item>10.00-22.00</item>
        <item>09:30-19:00</item>
    </string-array>

    <string name="bayterek_history">
        The monument is meant to embody a folktale about a mythical tree of life and a magic bird of happiness: \n
        the bird, named Samruk, had laid its egg in the crevice between two branches of a poplar tree. \n
        The 105 m tall structure rises from a wide flat base within a raised plaza. It consists of a narrow cylindrical shaft, \n
        surrounded by white branch-like girders that flare out near the top, supporting a gold-mirrored 22 m diameter sphere. The base contains \n
        a ticket booth and exhibition space, with two lifts rising within the shaft to the observation deck within the \'egg\'. \n
        Entrances to the monument are sunk below eye level, reached by stairs \n
        from the surrounding plaza. Copied the idea from 1982 Worlds Fair Sunsphere in Knoxville, TN, USA.(266 ft. Tall) \n
        The observation deck is 97 m above ground level, corresponding to 1997, the year that Astana became the nation\'s capital. It consists of two \n
        levels, one with 360 degree views of Astana and beyond, with a second, higher level, reached by a flight of stairs. The top level features \n
        a gilded hand print of the right hand of Nursultan Nazarbayev, the first President of the independent Republic of Kazakhstan, mounted in an \n
        ornate pedestal. A plaque invites visitors to place a hand in the imprint and make a wish. Alongside the handprint, and also oriented in the direction \n
        of the presidential palace, is a wooden sculpture of a globe and 16 radiating segments, commemorating the Congress of Leaders of World and Traditional \n
        Religions, held several times in Astana. \n
    </string>

    <string name="PhotoCount">15 фоток</string>
    <string name="HistoryLabel">История</string>
    <string name="LocationLabel">Расположение</string>
    <string name="Contacts">Контакты</string>
    <string name="PlaceName">PlaceName</string>
    <string name="google_maps_key" templateMergeStrategy="preserve" translatable="false">AIzaSyCyB3dm7Is57wTwRvQ5VJCVKCCqSyG79mo</string>

</resources>
